\documentclass[10pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{times}
\usepackage{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}


\geometry{top=2.54cm, left=3.1cm, right=3.1cm, bottom=2.54cm}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\newcommand{\tab}{\hspace{1.25cm}}
\newcommand{\productname}{\textit{My Wallet}}

\title{ \textbf{ \Huge{Práctica Prototipado}}}
\author{
		\begin{tabular}{lr}
			Daniel Alejandro Rodríguez López & 100316890 \\ 
			Mario Sánchez García & 100315075 \\ 
		\end{tabular} 
}


\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage


\section{Fase 1}
\subsection{Errores encontrados}
Si al comprar un billete, se selecciona la opción de Niños (menor de 4 años), Mascota, Bicicleta o Solicitud de Atendo, se usa la versión de compra antigua. Por el contrario, si todas estas opciones están desmarcadas, se hace mediante versión más actual de la página de compra. Por ello, dividimos esta sección en 3 apartados:
\subsubsection{Todas las versiones}
\begin{itemize}
	\item La página de compra cambia (entre antigua y nueva) si se hace desde una versión de la \textit{home page} o desde otra.
	\item La página de compra carece de enlaces a otras subsecciones principales y no muestra la localización respecto a la \textit{home page}, por lo que se dificulta la navegación en el contenido de la web.
	\item \textbf{B8, D1}: Al pasar a cualquier sección de horarios desde la \textit{home page} cambia toda la estructura de la página, manteniendo únicamente, y solo en parte, los colores.
	\item \textbf{B8, D1}: La \textit{home page} no es consistente para todos los idiomas.
	\item \textbf{H1, H13}: A la hora de realizar la compra de un billete, es obligatorio estar registrado y logueado en la página para continuar. Sin embargo, no se informa en ningún momento de que esto sea necesario.
	\item \textbf{J1}: La barra de búsqueda ha sido sustituida por un asistente virtual que se encuentra en la parte inferior de la página.
	\item \textbf{C1}: Tanto en los horarios, como en el proceso de compra, hay información imprescindible está en la parte inferior de la página, haciendo necesario un scroll para acceder a la misma.
\end{itemize}

\subsubsection{Versión nueva}
\begin{itemize}
	\item Se muestra al usuario la opción para comprar billetes sin informarle previamente de que se encuentra en esa sección.
	\item \textbf{Visibilidad del estado del sistema}: Solo se conoce el estado actual de la compra, pero no el resto de estados posibles.
	\item \textbf{Prevención de errores}: En el formulario de compra se indica que hay dos campos necesarios, pero si intentamos continuar sin rellenar el resto, descubrimos que sí que lo son, aunque no aparecen marcados con el clásico (\textbf{*}).	
	\item \textbf{H1} - Cuando se comienza el proceso de compra de un billete e intentamos volver a la página principal de RENFE, esta no es igual a la que nos encontramos si se accede a la página por primera vez.
\end{itemize}

\subsubsection{Versión antigua}
Aquí solo se analizará la página de compra, puesto que los errores encontrados en los horarios, los encontramos en todas las versiones y, por tanto, ya están descritos en el primer apartado.
\begin{itemize}
	\item Carece de una versión adaptada para dispositivos móviles, por lo que es necesario hacer scroll horizontal para acceder a todos los contenidos de la página.
	\item \textbf{Reconocimiento y Solución de errores}: Si sucede un error en la página de compra, se muestra un mensaje pero no una forma de solucionarlo ni un acceso a la \textit{home page} para iniciar de nuevo el proceso de compra.
	\item \textbf{Consistencia y estandarización}: Que los botones Continuar y Recalcular Precio tengan el mismo color y que el botón Continuar no se encuentre en la parte superior de la página, hace pensar al usuario que debe pulsar Recalcular Precio para pasar a la siguiente sección, cuando no es así.
	\item \textbf{Ayuda y documentación}: Los avisos (Cambio de Moneda y Todos los precios se muestran con impuestos incluidos) aparecen dispersos por la página.
	\item \textbf{Ayuda y documentación}: No se da información respecto a las tarifas o descuentos disponibles en el desplegable.
	\item \textbf{Ayuda y documentación}: En la parte de Tarifas, los iconos usados para mostrar la información más abajo son confusos y es necesario fijarse bien en qué icono buscamos.
	\item \textbf{Eficiencia}: El botón continuar solo tiene realmente el enlace en la parte de texto y no en todo el botón en sí.
	\item \textbf{B8}: El header de la página de compra es incluso mayor que el de la \textit{home page}.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{compraVieja}
	\caption{Version Antigua}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{compraNueva}
	\caption{Version Nueva}
\end{figure}

\newpage
\section{Fase 2}
\subsection{Soluciones propuestas}
\begin{itemize}
	\item Ahora en la fase de compra, siempre es la misma página y se muestra el estado actual dentro de todo el proceso. Para ajustar la página a esta barra de estado, se han reordenado los apartados, de forma que ahora está compuesto por:
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Selección del viaje}: Selección de origen, destino, fechas y horario.
		\item \textbf{Selección del billete}: En esta sección es obligatorio elegir el número de billetes para cada tipo de pasajero. El resto de opciones son opcionales, de esta forma el cliente puede buscar más o menos billetes que se ajusten a sus gustos/necesidades.
		\item \textbf{Pago}: Una vez seleccionados todos los billetes se muestra el importe total y se procede a realizar el pago, ya sea por tarjeta de crédito, \textit{Paypal} o puntos renfe.
		\item \textbf{Billetes}: En esta sección se genera una copia del billete para que el cliente pueda imprimirlo por su cuenta y también se genera un código para que si no dispone de medios para imprimir una copia los recoga en taquilla.
	\end{enumerate}
	\item Para evitar que se enseñe la compra del billete sin previo aviso, todas las opciones, incluida esta, se encuentran ahora en un menú a la izquierda que permanece fijo.
	\item La búsqueda de horarios ahora mantiene la misma estructura.
	\item Ahora la \textit{home} en otros idiomas mantiene la misma estructura. Todas las páginas deberían traducirse y ser accesibles desde la \textit{home} de su respectivo idioma. Para la realización del prototitpo, no se ha visto necesario hacer una traducción de todas las páginas a todos los idiomas. Sin embargo, sí se ha incluido una versión de la \textit{home page} en inglés para ejemplificar que el problema de los idiomas queremos que se solucione como en el ejemplo.
	\item En la barra de desarrollo de la compra, ahora se incluye un asterisco en la sección de pago, de forma que el usuario sepa que esa sección tiene una restricción a tener en cuenta (es necesario registrarse para acceder al servicio).
	\item Al volver hacia atrás desde una de las secciones inferiores, la \textit{home page} siempre es la misma versión.
	\item Ahora como la estructura es igual en todas las páginas, se cumple el patrón C1 en todas las páginas.
	\item Para aportar la funcionalidad de búsqueda, hemos optado por la clásica barra, que ahora se sitúa arriba. A pesar de que se encuentra en la zona que le corresponden el 5\% de los usuarios, también es cierto que no todos los usuarios realizan una búsqueda.
	\item Los campos obligatorios, ahora se muestran con el clásico (\textbf{*}) a la derecha de la palabra.
\end{itemize}

\newpage
\section{Fase 3}

Url del prototipado en Balsamiq: \href{https://uc3m-iu.mybalsamiq.com/projects/curso2015-2016-grupo81-12}{\textcolor{blue}{https://uc3m-iu.mybalsamiq.com/projects/curso2015-2016-grupo81-12}}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{homeSpa}
	\caption{Home en español}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{homeEng}
	\caption{Home en inglés}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{horarios}
	\caption{Horarios}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{compra}
	\caption{Primer paso en la compra de un billete}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{seleccion}
	\caption{Segundo paso en la compra de un billete}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{pago}
	\caption{Tercer paso en la compra de un billete}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{billete}
	\caption{Último paso en la compra de un billete}
\end{figure}

\end{document}